---
title: Java主要发行版概述
date: 2018-11-21 10:56:52
tags: 
categories: 
    - Java
---

**目录 start**
 
1. [Java主要发行版本](#java主要发行版本)
    1. [Java7](#java7)
    1. [Java8](#java8)
    1. [Java9](#java9)
    1. [Java10](#java10)
    1. [Java11](#java11)

**目录 end**|_2019-04-19 15:38_|
****************************************
# Java主要发行版本
> [官网 Release Note](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/jdk-relnotes-index-2162236.html)

> [参考博客: Java5、6、7、8、9的新特性](https://blog.csdn.net/shengzhu1/article/details/75702797)

## Java7
> [详情](/Java/AdvancedLearning/Java7.md)

1. 语法糖:数字中的下划线
1. 新的语言小特性:TWR(try with resources)
1. 类文件格式的变化:注解
1. JVM的新特性: 动态调用

## Java8
> [详情](/Java/AdvancedLearning/Java8.md)

1. 接口中新增 静态方法,默认方法
1. Optional
1. Lambda
1. Stream
1. java.time 包 增强了日期时间的处理

- 181 版本移除了 Derby 

## Java9
> [参考博客: Java9 新特性汇总](http://www.infoq.com/cn/news/2014/09/java9)  
> [参考博客: Java9 新特性 详解](https://my.oschina.net/u/3209213/blog/1622984)
> [参考博客: Java 9 新特性概述](https://www.ibm.com/developerworks/cn/java/the-new-features-of-Java-9/index.html)
> [参考博客: Java 9 新特性 ](http://www.runoob.com/java/java9-new-features.html)

> [参考博客: 深入解读 Java 9 新特性 ](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDU1MTE1OQ==&mid=2653549131&idx=1&sn=77997b94cc91fb7cbead6b7888f26474&chksm=813a63d3b64deac5506a5c0080718eb759720ec17538223af71b865f260428cc7c644d2d97de&scene=21#wechat_redirect)

1. Jigsaw 模块化

## Java10 
> [参考博客: Java10的新特性](https://segmentfault.com/a/1190000014076481)

1. 类型推断

> [参考博客: Oracle 发布多语种虚拟机平台 GraalVM 1.0](https://www.infoq.cn/article/2018%2F05%2Foracle-graalvm-v1)

## Java11
> [参考博客: Java11的新特性](https://segmentfault.com/a/1190000016527932#articleHeader5)
